人死之後變靈魂長存 同 人死如燈滅 ，邊個概念恐怖啲？

長存： 永無盡頭嘅痛苦
燈滅：失去思考，乜都冇，無盡空虛

感覺以人類嘅角度嚟諗，兩樣都好恐怖

點解長存喺永無盡嘅痛苦？

長存

因為你個人冇咗終點
一直存在落去
感覺會好易悶
當你體驗晒有意思嘅嘢
當你完全所有嘅目標
當你已經唔知做乜好個刻
感覺會好痛苦

一時三刻整理唔到個原因出嚟
但當細心一諗就會覺得呢件事好痛苦
我相信每個人都會喺長存上得到唔同嘅痛苦

當然痛唔痛苦都要睇長存嘅形式

你冇思考就唔知咩係痛苦啦

嘆就唔會覺得空虛

咁

燈滅即返回出生前 何來痛苦

時間觀念係一件好可怕嘅事
我寧願人死如燈滅

Yes
所以話用人類角度去睇

唔痛苦
只係用當今嘅眼界，人類嘅思維去諗
難免會有所恐懼，感到痛苦

人既恐懼在於會失去 (e.g. 怕死)
如果尚在生的第三者角度應該怕燈滅多過長存
至於自身，人死後仲係咪人? 仲有無恐懼既官感存在?

好似玩過山車前個下

長存好慘 見到自己生前愛嘅人 連掂都掂唔到

下 係呢個意思咩

燈滅係乜都無 點解會有感覺？點解會有空虛

其實係冇
只係依家用人類嘅角度同思維去諗呢件事

你出世之前冇思考，乜都冇
死後又係冇思考，又係乜都冇
咁有乜可怕

如果死後靈魂長存，咁死後的社會仲恐怖，太多可能性

燈滅真係唔洗煩 有靈魂上天堂咪又係要繼續做人 只係生存模式變左 但其實世俗上會覺得後者恐怖d 所以天堂輪迴呢d宗教概念先吸引咁多人

能量不滅

佛教輪迴

唔係 係脫離輪迴

天堂先恐怖
「如果人人都心想事成. 會天下大亂. 世上總要有你D咁既廢人.」
天堂好撚多人，唔同既人就一定會有唔同既想法，個個都心想事成既世界係不存在
唔通一個毒撚，上到天堂就可以日日屌靚女咩？靚女有自由意志架嘛
如果響天堂入面，個個人想法都一樣，唔會有衝突，即係天堂係冇自由意志

燈滅唔會覺得空虛，因為已經冇咗感受。

老貓又搞事

Why u alway post ghost bus
U love bus ?

子非魚

BTW 好多野要時間去淬煉去昇華去看破去參透, 你講個啲(人類)目標好表面

Yes
所以單純想用第三者角度去睇

咁有啲咩唔表面既目標

得返個靈(魂), 應該係啲哲學(大智慧)掛

咁我揀燈滅, 因為5感全失, 仲有冇"之後"都係一個問題
第三者應該會怕呢樣多D, 因為個第三者仲在生

我揀燈滅, 因為只有係咁所有精神病患者先可以安息

其實都2018年啦，我真係唔明信靈魂長存既人係咩心態

我有時都會諗，其實長存同燈滅會唔會係同一目的？

因為人會不斷索取更多更好，會試曬所有野，就好似你挽一隻game咁，限制你不停咁挽十年二十年三十年，我相信一個鍾意pvp既人最後都會去試下種菜，如是者繼續落去，會探索曬成隻game所有野，知道所有bug位，然後嘗試超脫隻game，成為gm，但你唔會知邊條路先係岩，所以就會出現燈滅，死左全部重新黎過，抹去你所有既有思想，等你重新思考，唔受過往既經驗左右你既判斷

因為追求長存，所以需要燈滅
純粹9up

求生慾望

而家唔係 2518 年
呢個世界仲有大把野係未知

全部都係人幻想出嚟，完全無分別，大家死後就可體驗到真感覺

挽你個頭

我覺得話相信嘅人多數都係 希望 靈魂長存係真，而唔係真係相信

假設自己係秦朝嘅人, 死咗做秦朝嘅鬼可能玩下猜燈迷咁? 唔知有乜娛樂

到之後時代唔同, 假設隻鬼冇消失, 可能去學校聽下歷史堂笑鳩d阿sir講錯書, 或者有人打機又痴埋去睇人打咁

到再過幾十年, 可能跟其他太空船周圍走, 或者外星有其他文明又有其他娛樂, 重點係, 時代唔同永遠有新事物出現,我唔知我死咗會點諗, 而家就覺得唔會悶

再講, 永存同無敵係兩樣野, 到真係悶果陣咪搵方法自爆囉

長存唔等於永無盡頭嘅痛苦，你個假設唔岩

人死左唔係完全消失, 只係換左令一個方式存在, 生命無窮無盡

諗深一層，本來都冇㗎啦，係老豆鳩痕先有「我」存在，有乜好驚

佛教概念=輪迴 無餘涅槃=由輪迴入於斷滅止息